新鮮豬肉復應巿漲價1倍 瑞和街$98肉排市民照買

上水屠房有豬隻被驗出非洲豬瘟而需停運消毒逾一星期後，昨(19日)已恢復運作，新鮮豬肉供應今日(20日)首天應市。在觀塘瑞和街街市外，肉檔都重新掛滿豬肉，雖然豬肉價格統統升價逾倍，但仍無阻市民食新鮮豬肉的意欲。豬肉檔前人頭湧湧，叫賣聲不斷。

市民劉太表示，今日花98港元僅買了一小截肉排，較以往貴一倍，「無辦法小朋友鍾意食新鮮蒸排骨」，但她擔心再貴下去就難以負擔，希望政府做好檢疫，慎防非洲豬瘟重來。
劉小姐也表示，家人不慣食冰鮮豬肉，故一知有新鮮豬就即前來購買，直言：「買少少已經50蚊」，肉價貴約七至八成，但「鍾意食冇計」。

黃先生也指豬肉貴平時一倍，但他無問價就買，因為太久沒吃，希望買肉煲湯。羅先生則說，即使豬肉每斤貴20至30港元，但因不喜愛食冰鮮豬肉，故都會選擇購買，希望政府加強非洲豬瘟檢疫工作。

停開了數天的豬肉販莊先生指出，今日豬肉批發價貴一倍，故只敢入貨兩至三擔，不敢入太多，豬肉售價也相應增加一倍，以瘦肉為例，每斤價格貴20至30港元，他不敢加價太多，希望重拾市民信心，但展望今日豬肉供應仍然波動，擔心價格上漲的情況會持續。他認為，荃灣屠房不屠宰本地豬也是好事，因「得嗰幾百隻豬根本唔夠分，到頭來令市場更混亂。」

肉販梁生和梁太今日依舊沒有開市，梁生說，由於豬肉拍賣價太不穩定，故持觀望態度，將遲一天再入貨開市：「當休息幾日囉。」

本地豬農：叉燒飯藏針相信源於為豬隻打針時用到的針咀被弄斷

港府滅鼠落後 瑞和街市鼠患嚴重

瑞和街水果店雪櫃短路起火 逾百居民疏散

瑞和街發泡膠山圍城 空談回收政府袖手

瑞和街後巷雜物遭縱火 警追緝縱火狂徒

「新界仔優質果菜」觀塘瑞和街分店持續播放叫賣錄音造成噪音煩擾被定罪

[全港最平] 瑞和街 橙售價為12元3個、菜心每斤9元，而生菜為5元一斤

瑞和街連街市都好危險.........

瑞和街街市盜竊案(DCCC 738/2016)
本席認為三罪的總判刑起點應為3年監禁，而總認罪刑期則為兩年監禁。因此，本席頒令控罪二和控罪三每項刑期其中4個月監禁須各自分期執行，並和控罪一的16個月監禁分期執行，三罪的總認罪刑期便成為24個月監禁。

瑞和街街市盜竊案(DCCC 485/2014)
法庭認為，按本案的案情及被告的定罪紀錄，經審訊後，適當的量刑基準應是30個月（即兩年半）監禁。若被告於盡早時間認罪，法庭應給予被告人應有的三分之一刑罰扣減，但被告是經一天審訊，於法庭裁定其招認證據可呈納為證據後，才改變答辯，承認控罪，被告不能得到三分之一刑罰扣減。但另一方面，法庭認為，被告只使用了法庭一天聆訊時間，法庭認為於本案，被告遲來的認罪答辯應使被告得到8個月的刑罰扣減，法庭將量刑從30個月監禁下調至22個月監禁。除被告遲來的認罪答辯外，案中不存別的輕判理由。
按前述原因，就著本案盜竊罪，法庭判處被告人監禁22個月。

瑞和街街市菜檔襲擊案(DCCC 1114/2008)
一方面，本席同意關大律師求情時所指被告犯案是因一時衝動，毆打過程亦很快結束。另一方面，事主臉上及大腿的傷勢為她帶來痛楚，令她短期內難以入睡，而左耳更因耳膜穿孔已失去絕大部分聽覺，沒有好轉跡像。本席以15個月監禁作為判刑起點，被告沒有任何求情因素，這便是他的刑期。

你個契家佬呢

買唔到新鮮豬肉無得回家 搵足3句鐘外傭街市痛哭

上水屠房早前有豬隻含有非洲豬瘟病毒，政府其後決定銷毀屠房內全部逾6000隻豬，以致全港沒有新鮮豬肉供應。然而，有網民近日在網上發文，指有僱主要求家中外傭到街市購買新鮮豬肉，並直指「如果唔係唔可以返屋企」，令她在街市門口痛哭。

有網民在facebook群組「外傭僱主必看新聞訊息」發帖，指自己的工人早前在經過街市門口時，看到有同鄉拿住電話並不斷哭泣，隨即上前了解。其同鄉指，「老闆要買新鮮豬肉，如果唔係唔可以返屋企」，樓主的工人隨即解釋指，「豬有病，全港都無」。誰料，其同鄉聞言即痛哭，「因為佢搵咗3個鐘」。樓主的工人與同鄉繼續交談後，始知對方到港不足一個月。樓主在文中不禁呼籲，「每人做事都唔同... 得閒咪同姐姐傾多兩句」。

不少網民其後紛紛留言，對該名外傭大表同情，指「慘慘豬吖個姐姐」、「真陰公」、 「呢個傭主睇怕都難相處，人家剛到埗一個月，你估識飛」等。另外，亦有人指，「證明姐姐好緊張份工，僱主可能唔知，姐姐又唔識表達」、「大家住同一屋簷下，互相尊重，體諒下」等。

100蚊斤100蚊買餸選擇都唔少啦

休左咁多日息, 唔劈返你一頸血
咁既價錢我寧願食魚食牛肉

香港大把美國豬丹麥豬，$100買到好靚既扒啦，仲去街市比人劏，正傻仔

低9能 一定要食豬咩

市民劉太表示，今日花98港元僅買了一小截肉排，較以往貴一倍，「無辦法小朋友鍾意食新鮮蒸排骨」

劉太=佩雷斯主席媽咪

劉太

小心玩爛玉清

佢地話要彌補返停售豬隻嗰幾日嘅損失喎